% 
% exemplo genérico de uso da classe iiufrgs.cls
% $Id: iiufrgs.tex,v 1.1.1.1 2005/01/18 23:54:42 avila Exp $
% 
% This is an example file and is hereby explicitly put in the
% public domain.
% 
\documentclass[cic,tc,english]{iiufrgs}
% Para usar o modelo, deve-se informar o programa e o tipo de documento.
% Programas :
% * cic       -- Graduação em Ciência da Computação
% * ecp       -- Graduação em Ciência da Computação
% * ppgc      -- Programa de Pós Graduação em Computação
% * pgmigro   -- Programa de Pós Graduação em Microeletrônica
% 
% Tipos de Documento:
% * tc                -- Trabalhos de Conclusão (apenas cic e ecp)
% * diss ou mestrado  -- Dissertações de Mestrado (ppgc e pgmicro)
% * tese ou doutorado -- Teses de Doutorado (ppgc e pgmicro)
% * ti                -- Trabalho Individual (ppgc e pgmicro)
% 
% Outras Opções:
% * english    -- para textos em inglês
% * openright  -- Força início de capítulos em páginas ímpares (padrão da
% biblioteca)
% * oneside    -- Desliga frente-e-verso
% * nominatalocal -- Lê os dados da nominata do arquivo nominatalocal.def


% Use unicode
\usepackage[utf8]{inputenc}   % pacote para acentuação

% Necessário para incluir figuras
\usepackage{graphicx}         % pacote para importar figuras

\usepackage{listings}

\usepackage{times}            % pacote para usar fonte Adobe Times
% \usepackage{palatino}
% \usepackage{mathptmx}       % p/ usar fonte Adobe Times nas fórmulas

\usepackage[alf,abnt-emphasize=bf]{abntex2cite}	% pacote para usar citações abnt
\newcommand\todo[1]{\textcolor{red}{#1}}

%
% Define o caminho (subpasta) onde você colocará os arquivos de imagem a serem incluídos no texto final
%
\graphicspath{{figures/}} % se tirar fora este comando, por padrão usa a pasta atual

% 
% Informações gerais
% 
\title{Development of a Context Broker with High Availability resource}

\author{Foscarini}{Anderson Didoné}
% alguns documentos podem ter varios autores:
% \author{Flaumann}{Frida Gutenberg}
% \author{Flaumann}{Klaus Gutenberg}

% orientador e co-orientador são opcionais (não diga isso pra eles :))
\advisor[Prof.~Dr.]{Weber}{Taisy Silva}
\coadvisor[M.Sc.]{Crippa}{Marcos Rates}

% a data deve ser a da defesa; se nao especificada, são gerados
% mes e ano correntes
\date{July}{2015}

% o local de realização do trabalho pode ser especificado (ex. para TCs)
% com o comando \location:
\location{Porto Alegre}{RS}

% itens individuais da nominata podem ser redefinidos com os comandos
% abaixo:
% \renewcommand{\nominataReit}{Prof\textsuperscript{a}.~Wrana Maria Panizzi}
% \renewcommand{\nominataReitname}{Reitora}
% \renewcommand{\nominataPRE}{Prof.~Jos{\'e} Carlos Ferraz Hennemann}
% \renewcommand{\nominataPREname}{Pr{\'o}-Reitor de Ensino}
% \renewcommand{\nominataPRAPG}{Prof\textsuperscript{a}.~Joc{\'e}lia Grazia}
% \renewcommand{\nominataPRAPGname}{Pr{\'o}-Reitora Adjunta de P{\'o}s-Gradua{\c{c}}{\~a}o}
% \renewcommand{\nominataDir}{Prof.~Philippe Olivier Alexandre Navaux}
% \renewcommand{\nominataDirname}{Diretor do Instituto de Inform{\'a}tica}
% \renewcommand{\nominataCoord}{Prof.~Carlos Alberto Heuser}
% \renewcommand{\nominataCoordname}{Coordenador do PPGC}
% \renewcommand{\nominataBibchefe}{Beatriz Regina Bastos Haro}
% \renewcommand{\nominataBibchefename}{Bibliotec{\'a}ria-chefe do Instituto de Inform{\'a}tica}
% \renewcommand{\nominataChefeINA}{Prof.~Jos{\'e} Valdeni de Lima}
% \renewcommand{\nominataChefeINAname}{Chefe do \deptINA}
% \renewcommand{\nominataChefeINT}{Prof.~Leila Ribeiro}
% \renewcommand{\nominataChefeINTname}{Chefe do \deptINT}

% A seguir são apresentados comandos específicos para alguns
% tipos de documentos.

% Relatório de Pesquisa [rp]:
% \rp{123}             % numero do rp
% \financ{CNPq, CAPES} % orgaos financiadores

% Trabalho Individual [ti]:
% \ti{123}     % numero do TI
% \ti[II]{456} % no caso de ser o segundo TI

% Monografias de Especialização [espec]:
% \espec{Redes e Sistemas Distribuídos}      % nome do curso
% \coord[Profa.~Dra.]{Weber}{Taisy da Silva} % coordenador do curso
% \dept{INA}                                 % departamento relacionado

% 
% palavras-chave
% iniciar todas com letras minúsculas, exceto no caso de abreviaturas
% 
\keyword{high availability}
\keyword{context broker}
\keyword{context computing}
\keyword{fault tolerance}

%\settowidth{\seclen}{1.10~}

% 
% inicio do documento
% 
\begin{document}

% folha de rosto
% às vezes é necessário redefinir algum comando logo antes de produzir
% a folha de rosto:
% \renewcommand{\coordname}{Coordenadora do Curso}
\maketitle

% dedicatoria
 \clearpage
 \begin{flushright}
     \mbox{}\vfill
     {\sffamily\itshape
       ``The true sign of intelligence is not knowledge,\\ 
       but imagination.''\\}
     --- \textsc{Albert Einstein}
 \end{flushright}

% agradecimentos
\chapter*{Acknowledgements}
I would like to express my very great appreciation to both my advisors, for the patience and kindness on the journey of getting this work done.

Special thanks to my parents, for all the support they gave me throughout the years, always providing the best conditions for my living. I surely know how lucky I am, and I value it every day. I wouldn't be here if it wasn't for you.

I am particularly grateful for the good moments and the assistance given by my brother during the years, both computer and life related, specially in the final days of this work.

I must save a little space to thank all my friends, the old and the new ones, who made the last 7 years of my life very pleasant. A special thanks to those who picked up on me so I would focus and finish this work.

I would like to thank UFRGS and the Informatics Institute, for the excellence on learning and research, being the best computer science course in the country for many years, and having international recognition.. This is where I met great professors from whom I learned not only the theory and application of computer science, but also lessons in life. It was surely a great honor to grow both academically and personally inside this great atmosphere, and if I ever decide to continue my studies, this is a p

And finally thank you, for reading this. I hope you have a good time.

% resumo na língua do documento
\begin{abstract}
    
    \emph{Context is everywhere}. From a mobile phone in a person's pocket to a temperature sensor in the middle of a forest. Context data can be used to help determine the importance of information and services on an environment, and decide whether to make them available to users or not, and how to process them. Applications that use context are called context-aware. With today's large offer of sensing technologies, and the presence of various kinds of sensors in every mobile phone, it has become easier and more useful to sense context in several situations. The use of context data has become a very powerful tool of personalizing interaction with users and the behavior of systems. By improving the computer's access to context, the richness of communication in human-computer interaction and the presence of more useful computational services can be increased.
    
    Context-aware computing is a new and broad area of research. Although its wide range of applicability, not many efforts are made towards specific solutions, including ones related to dependability and fault tolerance. 
    
    This work's main objective is to develop a Context Broker following a previous definition, on a different platform, and to propose a way to add a resource that gives the Broker High Availability characteristics, taking a first step towards the development of a Dependable Context Broker.
\end{abstract}

% resumo na outra língua
% como parametros devem ser passados o titulo e as palavras-chave
% na outra língua, separadas por vírgulas
\begin{englishabstract}{Desenvolvimento de Broker de Contexto com Recurso de Alta Disponibilidade}{Alta disponibilidade. broker de contexto. computação de contexto. tolerância a Falhas}
    \emph{Contexto está em todo lugar}. De um telefone celular no bolso de uma pessoa à um sensor de temperatura no meio de uma floresta. Dados de contexto podem ser usados para auxiliar na definição da importância de informações e serviços em um ambiente, e decidir se as torna disponíveis ao usuário ou não, e como pode processá-las. Aplicações que usam contexto são chamadas sensíveis ao contexto. Com a atual grande oferta de tecnologias sensoriais, e a presença de vários tipos de sensores em cada telefone celular, têm se tornado mais fácil e prático captar contexto em diversas situações. O uso de informações de contexto se tornou uma ferramenta poderosa para personalizar a interação com usuários e o comportamento de sistemas. Ao melhorar-se o acesso de um computador ao contexto, aumenta-se a riqueza das comunicações em interações humano-computador e a presença de serviços computacionais mais úteis.
    
    Computação sensível a contexto é uma nova e ampla área de pesquisa. Não são muitos os esforços em soluções específicas, inclusive as relacionadas à área de tolerância a falhas e confiabilidade.
    Este trabalho tem como objetivo desenvolver um Broker de Contexto e propor a adição e recursos que o dêem características de alta disponibilidade, dando um primeiro passo em direção ao desenvolvimento de um Broker de Contexto  Confiável (Dependable).
\end{englishabstract}

% lista de figuras
\listoffigures

% lista de tabelas
%\listoftables

% lista de abreviaturas e siglas
% o parametro deve ser a abreviatura mais longa
\begin{listofabbrv}{SPMD}
    \item[CxB] Context Broker
    \item[CxC] Context Consumer
    \item[CxP] Context Provider
    \item[REST] Representational State Transfer
    \item[HTTP] Hyper-Text Transfer Protocol
    \item[UFRGS] Universidade Federal do Rio Grande do Sul
    \item[TU-KL] Technische Universität Kaiserslautern
    
\end{listofabbrv}

% idem para a lista de símbolos
% \begin{listofsymbols}{$\alpha\beta\pi\omega$}
%     \item[$\sum{\frac{a}{b}}$] Somatório do produtório
%     \item[$\alpha\beta\pi\omega$] Fator de inconstância do resultado
% \end{listofsymbols}

% sumario
\tableofcontents

% aqui comeca o texto propriamente dito

% inclusion of the chapters
\input{chapters/introduction.tex}
\input{chapters/definitions.tex}
\input{chapters/development.tex}
\input{chapters/tests.tex}
\input{chapters/conclusion.tex} 


% e aqui vai a parte principal
% 
% \chapter{Estado da arte}
% \chapter{Mais estado da arte}
% \chapter{A minha contribuição}
% \chapter{Prova de que a minha contribuição é válida}
% \chapter{Conclusão}

% referências
% aqui será usado o environment padrao `thebibliography'; porém, sugere-se
% seriamente o uso de BibTeX e do estilo abnt.bst (veja na página do
% UTUG)
% 
% observe também o estilo meio estranho de alguns labels; isso é
% devido ao uso do pacote `natbib', que permite fazer citações de
% autores, ano, e diversas combinações desses

\bibliographystyle{abntex2-alf}
\bibliography{biblio}

\end{document}
